【有線中國組】中國回流學生急增7成 留學生：外國歧視中國人嚴重

就係要依啲

美國人識得分中國人同香港人啦

片入面果位佢唔話自己廣州我都以為係港男

坦白講從外型、加埋佢口音都唔太大分別

驚被趕走就真

中國人輸出武肺，無文化，仇恨外國罷買杯葛，但唔檢討點解人地憎你。

關乜嘢事，根本就因為驚響外國感染武肺同俾美國趕撚走先返支那

成日都有支國人話外國好多歧視
但係又未見過外國人（日台韓泰）話喺歐美被人歧視

咁喺支國人眼中，唔俾佢哋有特權係咪就等於歧視？

根本上係啲人自己乞人憎

啲行為、啲態度

聽到china就發癲

誠心奶共不聽進言

抵撚死啦，返大6啦

廣州搵到份13000既人工

前幾日先有個日本人係美國畀人當中國人而畀人打

真
仲話美國人分到

淨聽聲我以為ABC

美國科技界畢業 座低30k up

眼光同judgment 就差D，香港人都唔會去讀雪城呢一類tier 2大學既master's degree，去讀都唔會好似video 中既受訪者以為雪城讀完MSc 一定會搵到工，仲要係New York。

點會冇，唔好講笑啦

累撚死香港人同其他華人 屌你老母中國人

人地回流美國碩士
搵到大陸啲科企 有咩出奇

同埋真係唔以為大陸人工仲係10年前

Masters of Science - Marketing

Computer Science / xxx Engineering嘅話，我唔覺得機會低囉。

深圳就多呢d工 廣州幾難搵下 fg萬幾

死返去支那愛國啦

賺來賺去都係泥碼有乜撚用

不過講真 佢都講得中肯 搵到個群體接納自己就得
covid咁大濟 被陌生人打 真係鬼叫你係中國人

到有一日美國唐人街個堆綠卡藍絲都大逃亡返支那，成條唐人街都空無一人既時候，我就信種族歧視真係好撚嚴重啦

廣州好多人長期接觸香港文化，仲有出得國讀書窮得去邊，似香港人唔出奇，可能有香港身份證，用香港做跳板過去大有人在，不過講真雪城出黎就想有份好工，冇玩啦，今年美國人自己都難搵工

用左百幾萬出國讀書返黎得萬三已經叫慘，香港中五畢業都有啦

但係有無好似支國人走出嚟扮慘扮可憐？求教

係香港三大畢業上已經高過依個價，唔洗雙碩士

果百幾萬都好大機會貪返黎

因為俾人歧視所以就回流返去一個充滿歧視嘅國家

係不過睇佢住公寓仔，唔似大貪官二代，不過廣州好多人送仔女出國，返黎都係搵幾千個月，有朋友送個仔去瑞左讀酒店管理，返廣州做個經理仔都係8000，但佢成家用左百六萬送佢去全家之力

如果喺支那有13000蚊人工絕對唔低生活質素等同喺香港搵到5-6萬咁上下㗎

masters of science -marketing 同media 管理雙食屎

原來marketing 同media 係science

大陸有錢少少中產，都學曬香港中產點都要送個仔出國，佢地仲要得一個，成家集資送佢出去，點知回唔到本

係人哋地方大大聲講支那話，行路唔帶眼一味旨意人讓佢，當自己係大爺，係人都唔鐘意喇

垃圾大學。 Masters of Art囉，唔該！

廣州買支怡寶3蚊人仔，貴過香港買維他，北上廣深消費好高，喜茶33蚊杯起跳

算係好撚慘, 做10年都還唔清佢d學費啦

真佢嗰間出名雞校

瑞士酒店管理學院不嬲搵笨柒 香港都唔少家庭比人水左 搵黎做垃圾酒店工萬零蚊
係咁勁咩世界第一就唔會入學要求只係要交得起學費

真，回唔到本

係比人水左去，成家仲要借曬人錢

比人趕就比人趕啦

一二月吹晒雞話無病毒
喺外國叫人唔好有社交距離，要擁抱

家人有軍方背景分分鐘當間諜捉

支那人最鍾意賴俾人歧視，又唔諗下自己做過咩

呢個已經算得體正常
可惜太部分支國人都唔係咁

突然覺得自己人工有30K 好開心

佢嘅問題可能係佢讀嗰d嘢佢整唔到stem嘅OPT，邊撚個會請過可能只做得一年就要返鄉下嘅人

連登仔真係點都有位入

咁8k人仔已經係支那top1%收入

百六萬換8k起跳但到爛喇

中国人去咩外國讀書
清華 北大好失禮你？

其實呢個時勢喺廣州仲搵到萬三蚊工算幸運啦

人地開始大規模捕獵支那狗
返支那係最好既

拎住大舊錢離鄉別井去俾人歧視做留學生
中国人咁撚犯賤嘅

內循環啦on9

支持，強国世界第一

唔洗發夢 佢地都係會因為你skin colour已歧視你

果班藍絲只要有褔利，比你歧視都會賴死唔走

所以我而家喺美國有時會著件Hongkonger嘅Tshirt

中國財經綱公佈:截至2020年9月樓宇被銀行 强法拍已達127萬套，創歴史新高

外地留學生回國失業達80萬人次，番去又死唔走又死

講真
香港人應該着件i am hongkonger衫
等啲人分清楚

佢嘅問題就係比共產黨累咗
鬼叫你係中國人又要跟黨走

唔係入，只係講返牆外既特點。牆內既人真係以為美國tier 2 大學都好吃香，信曬D留學中介既大話，以為會好有期途，用4，50萬RMB讀一個大學只係用黎搵錢既degree ，唔知道大把Ivy League grad 都係炒散，Ivy League PhD holders 都係做緊流浪講師。

分得咁細有咩用?
64之後全亞洲都姑息養奸,養到支共咁肥咁惡,大家都同罪
唔同支共死過只會不斷重複

你覺得果啲喺條街打人嘅人打你之前會睇下你手機入面有冇wechat同用緊咩信用卡？

batman=chiNa
一個唔尊重人地國家文化 無學識既蝗蟲 比人歧視都係自己攞黎

有d藍絲KOL係外國住,成日講外國人歧視好嚴重,外國係地獄咁
香港廢老就覺得好岩聽
但係唔會質疑點解條友幾十年都唔返香港/中國
總之佢地自己感覺良好就得

有報道嗎？ 可share看看？

邊有可能分到
比個挪威人同瑞典人你分，你都分唔到啦

CGTN大外宣來的

坦白講，外國就肯定有種族歧視。不過如果你個人有自信氣場夠勁，而且肯做吓運動大大隻嘅話冇乜人可以歧視到你

不過乞人憎 唔肯融入當地嘅話另計

Good

知道自己幾剋人憎未！？認清事實

呢啲似係比人趕走喎

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

無分過，一齊俾人憎

你又唔敢同支共講交人負責， 咁係要自己食ga la ...

微信支付出糧
洗錢果陣又唔準洗多過3000蚊持家有道
等多排爆多次肺炎，帳面啲錢又報效返國家，完美

返去讀習思想

廣東原居民唔洗貪都有能力供. 樓價升太多

真？
唔係鼓勵消費咩
每次限3000 定每月限3000

點解唔反省自己 點解被人歧視

美帝留學生想留低唔同幾年前咁易。支那人更加 唔好成日話人歧視。支那政府係美帝做幾多仆街野又唔提

仲有。老馮要請你咩

蛆國對你最好,快啲返去党度

聽講單一消費會有機會被bam,但幾錢好浮動，可能根正苗紅點洗都無事，平民百姓買幾百蚊野都要審查
每個月好似係上限2萬定3萬？隱約記得武肺初期啲中資銀行集體單方面改條款

FC就自己做啦，食緊飯

講歧視外國班大陸留學生都算表表者
北京留學生歧視上海留學生、上海留學生又歧視廣州留學生⋯
台灣留學生比大陸仔串連聲都唔敢聲

美國佬會唔會唔識香港，認真問

d 人真係cls 會見你咩樣就打鳩你嘅有咩可能會起完你底先打 咩係歧視都未清楚

你睇佢著乜同去美國留學就知有錢仔啦

睇你係邊到消費者，你要去天河廣場買嘢實貴。
但普遍中國人搵嗰3-4000，大把地方比嗰類人消費，總有平野買

外國人點分香港同廣州人？

叫上面個架仔反省下點解個樣唔似鬼佬

邊有, 而家深圳物價同香港相差無幾, 同埋深圳大把人搵萬幾, 你話2萬以上就比較少

你咁講深水埗消費都唔貴，香港一樣有20蚊砍料飯，但搵五六萬會唔會成日食？

尋日睇又話中國 TOEFL 下年考試 full 晒

睇名應該分到，大陸人用普通話拼音名，但就咁睇樣係分唔到（部份）

間諜回流

去 香港D大學
做恩主
歧視 D香港人囉

重點：係因為比人當左做中國人而比人打

共青團宣誓大會

就算唔係當畀人中國人而畀人歧視都好，事實上係有白人見你係Asian就會歧視，呢啲情況澳洲更甚，they don’t care where you are from

WFC

外國人對asian既負面形象9成係黎自支那

而家o係外國係咪要長期著住件free HK T 保平安

你拎深圳嚟比較梗係同香港接近啦如果北上廣平均人工得6000-7000咋

咪傻喇，人地面數揾13k, 暗數揾130k呀，contractor要俾佢，1年後佢升職，下面d人每個月又要回俾佢

係香港你夠唔夠膽咁玩呀?

一啲啲

冇計啦，你地係中共既盾牌嘛

呢個世界從來都係人離鄉賤
唔鍾意可以離開
不過我唔明既然咁歧視點解又要爭住去留學去拎綠卡

they are cliqued
跟住就話racism
跟住左膠就話你racist

有位香港大學教授: 內地生好習慣人前人後表達唔同想法

七成咁小 支那人小小苦都忍唔撚到

抵撚死，屌你老母

佢除咗衰咗個”投”之外其他都perfect match

CCTOY WUMAO：人哋唔識分支那蟲同香港人㗎 你真係咁想攬炒咩
連登仔：Yes

戇鳩。中國人同日韓都分唔清⋯⋯

有冇「芝麻仁沒有一個是蘑菇的」英文版T

好地地做乜要出國讀書？？

按錯正評，想按負評～

我地亞洲人睇樣，好多時自己都分唔到自己。。。仲ff地球另1邊的外國人睇樣分到你邊度出身 LOL

舉例：你睇樣，分唔分到邊個係英國人，葡萄牙人，意大利人，德國人，波籣人，捷克人，荷蘭人？

現實就係，上星期，在紐約，先有1個日本人被當中國人：

冇可能分到 就好似起香港聽到人用普通話黎溝通都會覺得佢係支那人唔會諗有可能係台灣人 外國人唔識普通話同廣東話更加冇可能分到

知拿留學生大部分係間諜
唔係竊取科技就係宣揚共產主義

陰公囉 萬三蚊

名 = 你expect外國人識中文拼音，仲要識得咁仔細 ？ w
樣 = 特別係南中國人樣，全部分唔到～ 連日本南韓都分唔到啦

見撚到你黃皮膚就歧視㗎啦 理撚得你韓國日本定越南 兒登仔日日幻想鬼佬識分 日日j自己superior過支人

打完搶錢：
鬼佬：嘩屌原來冇wechat銀聯 say sorry先

鬼佬：wfc 咪又係chink關我撚事

秒

香港人會強調自己香港人，係面前屌中共冇反應（囯安法）

中囯人特別係小粉紅，會跳制嬲架

點會分唔到

其實好嚴重
我打機 成班菲律賓越南泰國 見到我地中文公會
衝出黎屌7我地武漢肺炎

搵出生地黎打飛機真係好可悲

支那人永遠都唔明點解
唔識自省先最黑人憎

國家這麼強大為什麼還要出國

True 話鬼佬識分你係中日韓港台個啲肯定未出過國 就算退十萬步識分都好，見到香港人會請你飲可樂咩

Marketing呢啲始終應該本地人優先
例如香港啲Copywriting
都唔會請個鬼佬黎度橋啦就算佢識中文
其實佢掛住海外個名喺中國搵工唔係仲爽咩

其實第一句唔知道第二句介紹吓自己都知道啦，台灣人都係咁樣生活落去。

好on9

真，咁地獄都唔番黎

分唔到又點呀？
因為分唔到，驚自己俾人歧視埋一份，所以就要歡迎佢哋班賊，就要為呢班賊講好說話，話肺炎唔關佢哋事唔應該歧視同唔鍾意佢哋

我都係咁話 係可能本身期望稍為高咗姐
而根本歧視人戴口罩就係好撚戇鳩嘅事
佢態度算不卑不亢 只能怪呢啲係共業

美國政府靠填表，所有填Chinese都會去華僑農場

愛國就要回國

咁你想點，係咪想同人講唔好歧視班虫蟈人
因為歧視佢哋，自己都會被人誤當係佢哋被連帶歧視
唔好on9啦，佢哋做埋啲賤野又搞到全世界經濟收皮，點講都無用，人地一樣憎9佢哋
如果喺外國俾人歧視，要怪就怪班仆街唔好怪外國人

而家係講緊人地見到你係亞洲人就歧視你

點會無？你唔識睇泰文韓文日文就話無？

咁又點呀？人地分唔撚到呀嘛，要怪就怪有班仆街搞到成個亞洲瀨野

中國人搞唔搞到全世界奶野都有啲白人歧視亞洲人架啦

咁依家咁撚嚴重係咪拜佢哋所賜呀

唔見人地歧視馬友友
班撚樣冇料咪返大陸囉

最好喺香港嘅中國學生全部死返去中國

？ 咁你覆我堆replies做乜野 我個reply就好簡單 就係鬼佬唔識分你係邊度人 同有啲鬼佬會見你係亞洲人就歧視你

咁我既回覆都好簡單，無論外國人歧唔歧視亞洲人都好，甚至依家更嚴重因為班仆街，我只想見到班仆街做過街老鼠

重話雙碩士學位雙食屎學位咋掛

無料就屈歧視。
歧視呢個term 係雞嚟？

其實香港都係
香港既大學mainland 既完全埋唔到堆
反而南亞，鬼佬，日韓都可以

咁你就唔好覆我啦 都唔知做乜撚野 講A你就講到去Z

.gif

條友講得幾岩
歧視中國人唔係因為武肺
武肺係加劇歧視浮面

照打

呢種討論已成月經 其實有兩點
1) 香港人身份認同係唔洗要鬼佬分到先確立到
2) 歧視人戴口罩係反智

1) 2) 係冇矛盾
班人次次都係嗰幾句想矮化香港人個身份認同
唔通我地一眼分唔到鬼佬人地就係同一個民族
而另一邊箱我哋都唔洗幫啲低質打人鬼開脫
你估班人係睇低某啲中國人行為舉止思想？
嗰班人純粹隨便街邊搵人恰咋

等於尖沙咀啲蝻亞爛鬼抵俾人歧視

死返去慢慢內循環啦

睇youtube 旅遊片，d大陸人好鐘意當地人
鐘唔鐘意中國，點睇中國

佢地真係以為自己好強大，外國好like佢地

佢地個自我定位錯晒

咁咪好囉

你話人分唔到呀嘛，我咪答你分唔到都無所謂，睇班撚樣仆街最開心呀

應該一早死返去佢哋祖國，支那應該不准任何學生出外留學，全部內循環啦！

覺得呢班人番中蝈無論點都會有壞處
買慣外國貨、點睇得中蝈貨上眼
富二代返返哂本土炫富周街渣跑車
加大貧富懸殊城鄉差距
海歸仔仔溝哂D女同本地富二代結怨

最後呢班喺自由國度學習、進修過嘅人
返大陸工作一定會有嘢睇唔順眼唔適應
例如電影創作已經係，你學幾多嘢番中蝈咪又係跟廣電拍主規律仲要年年變

增加社會不穩

自己匿埋係屋企對住個鍵盤打字又無出過國就唔好成日幸災樂禍啦 下次香港人畀人打你又咁講？

大陸人都有廣東人同北方人嘅，北方人講野嘅口音點都同香港人唔同啦，所以我咪括住部分囉，你齋講遠睇果個人咩樣，咁你都分唔到美國人、德國人、挪威人等等金髮鬼佬係咩國家啦，咁我地同佢地又有咩分別咁仲有咩討論價值

亞洲人俾人誤打我會同情
但班仆街遇到低質人士俾人打我只會食花生
但有班撚樣就會出嚟幫口話外國人唔會識分你咩人
咁又點？真心咁驚俾人歧視俾人打就唔好去外國啦

冇一隻係蘑菇

其他亞洲人俾人打我會同情，但班仆街例外
btw你自己唔係對住個keyboard咩？你依家又喺外國呀？
你咁撚驚俾人歧視俾人打就唔好學人去外國
外國治安都未必個個地區好呀，仲差過俾人歧視，隨時有生命危險添
你咁驚咪留喺度囉

佢真係好無辜

屌你孤陋寡聞到平時唔睇新聞？

因為你係香港人

但外國人應該好難分到，好似我地認黑人樣一樣

咁你唔比下交通費，房租，樓價，雲吞麵？廣州地鐵6蚊可以由機場坐到市區

抵死, 即係留學生愈來愈少, 矜貴了

不嬲係外國架啦，唔通好似你條傻仔咁成世未出過國咩事實上佢地唔識分Asian 要真係打既話會唔會問你係邊度出世先打 咁撚簡單既道理都唔明唔怪得講A你就講Z

當中國人呀樓上條友仲話秒秒速話俾人知自己係on9

二戰在美日本人：美國歧視日本人嚴重。

唔好開心住，下年我地要移民外國一樣要受嫁，講到完全唔關事咁

都係嗰句啦 唔通真係中國出世就要仆街死咩
咁搞法天琦都抵打了
接受訪問呢個咪就權衡埋歧視問題決定返去囉
又唔係嗰啲老奉移民要人遷就
或者去外國話撐共嘅人
就唔好下下落井下石啦

返去建設祖國啦
配合內循環國策

喺外國匿喺keyboard面前ff人地成世未出過國真係好on9呀
乜你咁撚快走左既？一直喺外國？你之前唔係好口響話呢度仲住得架咩
原來係喺外國講風涼話

同啲睇唔明廣東話既on9仔講嘢真係好
同你講撚左分唔到都無所謂呀，驗下腦啦
話撚知佢係歧視亞洲人定係歧視虫蟈先打人

咁撚怕俾人歧視又要去外國，躝返嚟啦

歧視情況就不嬲都有，本身近十幾廿年已經好好多，不過經過你班支那狗搞兩搞就衰過廿年前

二戰在美美國人：總統要為珍珠港襲擊負全責。事件應正名為羅斯福襲擊。

野雞學校野雞科 marketing都擺落science

要講風涼話點及你條白癡仔姐 今日打得/歧視得海外中國人 下次就會打/歧視其他亞洲人架啦，呢個先係重點，係你條柒頭咁都理解唔到匿係香港個屋企笑鳩海外亞洲人畀人打畀人歧視，不過呢都可憐你架啦，屋企咁窮無錢送你去外國搞到你條傻仔日日要係連登發表偉論醜畀人睇，體諒你呀下

天琦係香港人囉

去得美國讀書都係權貴
人地經濟差都係佢哋自己搞出嚟咋
依家仲連累埋其他無辜既亞洲人
真係唔會咁大愛同情佢哋

Luke其實幾幾好J
講convid19唔講咩新冠已好過好多人

咩都話人歧視

你確定唔關佢哋自己事
香港啲nds住hall自己群埋一層 自己一套生活習慣 完全唔會理你班香港學生玩乜
上堂又自己坐埋一堆 問問題直接講普通話 我仲見過有個course第一堂個支那仔話聽唔明 問professor可唔可以用普通話教
起碼我以前都識唔少南亞，鬼佬，日韓 人哋係會有心同local一齊玩 大家有計傾會一齊玩下
到底係因為行為舉止比人歧視定係純粹人種呢

你估我係你條垃圾要喺外國先讀到大學咩，講到自己喺外國讀書好威咁
唔通你會係攞scholarship果啲勁人咩，你咁撚on9都唔似啦
真係唔知邊間外國u收埋你呢啲智障，簡直影衰間u

依家呢個時勢正常都叫人走，但你呢啲外國撚就話呢度仲住得真係唔夠你啲風涼話仆街

今日情況咁嚴重佢哋俾人打都係因為有班仆街做埋咁多賤格野，連累埋其他亞洲人，你可以阻止到啲仆街做賤格野咩？以為喺度吠兩句柒論外國歧視就會唔歧視咩，你條on9真係好撚好笑呀

你條智障仲要偷換概念屈我笑其他亞洲人

中國學校好咁多
外國只係想班學生有個更加好既將來
先迫佢地返中國

佢呢間又唔係咩一線U
好多係有個錢中產掟個仔出去咋

而重點係戴口罩負責任嘅人反而被打
根本係生番行為 咩人都適用
呢啲唔係大愛 而係歧視都要講智慧

退一萬步講 佢哋唔同香港人冇得揀
有票投咪投收緊移民嗰個囉
有些少收養都唔會隨便打人出氣啦

自己攞黎

戴口罩俾人歧視當然係錯，我就唔係笑呢樣
都係笑佢喺美國無人請啫，佢哋搞到人地經濟唔好，呢啲咪自作自受囉
佢哋就算俾人打都真係wfc
佢哋連累其他亞洲人都未同佢哋計添
呢班仆街真係唔會同情

啲用字會分到 佢地好書面語同埋冇我地咁多中英夾雜 片入面嗰個都用「投」字 而唔係apply

think why you are being discriminated

一早好爛啦，屌你老母

點同呢
一個係比人歧視，一個係返去歧視人
玩階級佢地耍家好多

回流定俾人趕呀

要張綠卡之嘛

大外宣已變成大驅逐!

唔少支那人嘅問題係唔尊重、入侵、破壞當地文化、規矩，呢樣先至令人覺得剋人憎。

不過講真，香港人都係差唔多，所以點都要改變。

又唔見人哋歧視香港留學生

抵撚死，全部死返中國啦

房租你估平，廣州佢嗰d小公寓都3000-4000，飲食都好貴，街邊細蓉講緊都10蚊起跳

係就好。
不過事實係個個都係搵計點留低。
假工簽，假文件，假結婚.....乜都有！
我左睇右睇真係見唔到有７成咁多。
７個就或者有！

你把口生到廢？
唔識同外國人解釋？
歧視一定有嫁啦

第一， 你咁得閒，可以見一個解釋一個
第二，如果咁容易解釋到，就唔係歧視啦

究竟你有冇出過去
你屌啲新移民嘅時候會唔會睇佢哋用唔同wechat先屌架
我肯定你咪一樣屌咗先

抵撚死

唔好傻啦冇人分得出，就好似你叫我分美國人英國人法國人咁
我依加係英國，有部分英國人見到黃種人會即刻企係兩米外，之前係tesco揀緊雞有對情侶見到我即刻企兩米外望住我，一開始我都唔為意，後尾我一走開佢地就過嚟揀，跟住我番轉頭拿多盒即刻縮開

淨係可以話如果你體形係高大啲望落幾好揪嘅體形佢地係最多做啲動作避你唔會屌你
如果你係瘦弱毒撚咁你最好保佑唔好撞到啲racist

你試下今年行出去先，肺炎之前出國淨係試過一次冇啦啦俾啲黑鬼指住笑
依加好明顯係有人避緊你

其實好多時佢地係買個人脈，好多時啲做生意嘅識個官二代大家又檯底交易

出過國讀書都知你唔係有錢官二代，一個平民比你出到國都入唔到佢地圈子，人地揸跑車，日日走堂去玩，你老豆老母係大陸借到盡比你出國，睇片條友唔多似有錢或官二代，唔係根本返黎唔洗搵工

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

玻璃心咪覺得多歧視囉...

係外國，有禮貌既東方人唔會被人當China

歧視支那狗好正常